# Ubuntu


<b>Introducción</b>
Una de las distribuciones Linux mas populares para las computadoras personales es Ubuntu. Ubuntu también incorpora su propio entorno de escritorio Unity por defecto.

<b>Administración de paquetes</b>
Ubuntu es un sistema operativo basado en Debian y desarrollado por Canonical. Asi que utiliza el sistema administrador de paquetes Debian.

<b>Configurabilidad</b>
Ubuntu es una gran elección para un principiante que quiera adentrarse en Linux. Ubuntu ofrece gran facilidad de uso y una buena experiencia en interfaces de usuario lo cual ha propiciado su amplia adopción. Es ampliamente utilizado y soportado, además de estar a la par con otros sistemas operativos como OSX y Windows en terminos de usabilidad.

<b>Usos</b>
Genial para cualquier plataforma, de escritorio, laptop y servidor.


Si estas interesado en tener Ubuntu como tu sistema operativo, dirígete a la sección de instalación y dale una oportunidad: <a href='http://www.ubuntu.com/'>http://www.ubuntu.com/</a>

